<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Hielito de Limón</title><link>https://www.hielitodelimon.com/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2007 18:30:00 -0600</lastBuildDate><item><title>Nevada de 1997</title><link>https://www.hielitodelimon.com/articulos/nevada-de-1997/</link><description>&lt;p&gt;La noche del 11 de diciembre de 1997, como las 9 pm nos encontrábamos Guillermo y yo (en aquel entonces mi novio), tratando de &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; congelarnos dentro del viejo auto de mi papá (sin calefacción). Permanecíamos con las manos entrelazadas, hablando trivialidades, mirándonos a los ojos, como si nada pasara. No nos podíamos ver a diario, y ni aquel &lt;em&gt;frillazo&lt;/em&gt; podía impedir que pasáramos un momento juntos, a pesar de que cada vez más se sentía el descenso de la temperatura. En el parabrisas se veía como el viento estrellaba diminutas gotas de agua, y por un momento se me ocurrió: &lt;strong&gt;¿será que irá a nevar? ... ¡¡No!! Eso aquí nunca pasa...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La madrugada del viernes 12 de diciembre como a las cinco de la mañana escuché ruidos inusuales en la casa. La tele se escuchaba prendida, sonaban trastes en la cocina, y la &lt;em&gt;chimus&lt;/em&gt; (QEPD) arañaba la puerta de mi cuarto para que la dejara entrar. Intrigada, me levanté a ver.  &lt;strong&gt;¿Que pasó? ¿Por que no fuiste a trabajar?&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;pregunté&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;“¡Está nevando!”&lt;/strong&gt;, dijo mi papá.  Ese día la ciudad se paralizó, no hubo clases, muchos negocios no abrieron, había pocos camiones y muchos carros no arrancaron. &lt;strong&gt;¡Oh, que emoción! ¡Es la segunda vez en mi vida que veo nevar!&lt;/strong&gt; Inmediatamente corrí por mi cámara y todo el día la pasé en la calle tomando fotos a diestra y siniestra, &lt;em&gt;quien sabe cuando volveré a ver esto&lt;/em&gt; pensaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy exactamente diez años después, recuerdo ese día con gran añoranza. Veo aquellas fotos y me parece imposible que haya pasado una década, y aún me pregunto: &lt;strong&gt;¿Cuando volveré a ver nevar aquí en la laguna?...&lt;/strong&gt; Aunque no descarto la posibilidad, creo que cada vez será &lt;strong&gt;menos&lt;/strong&gt; probable. En este momento son las 11 de la mañana y en mi lugar de trabajo el aire acondicionado está prendido tratando de mantener la temperatura a 25°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Cuanto contraste!&lt;/strong&gt; Este invierno romperá el récord con menos días fríos o más días calientes, &lt;em&gt;como sea&lt;/em&gt;, el caso es que por aquellos años &lt;strong&gt;el ecologito&lt;/strong&gt; un profe del tec que así le decíamos, ya advertía &lt;em&gt;tal como un fanático religioso anuncia la llegada del fin del mundo&lt;/em&gt;, que todo eso del &lt;em&gt;Global Warming&lt;/em&gt; nos alcanzaría prolongando los veranos cada vez más, haciendo casi imperceptibles los otoños, y los inviernos apenas si tendrían los suficientes días fríos, para hacernos sentir el espíritu navideño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="en-la-nieve.jpg" alt="En la nieve"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="juegos-del-parque-victoria.jpg" alt="Juegos del Parque Victoria"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="arbol-nevado.jpg" alt="Árbol nevado"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="cbtis-4.jpg" alt="CBTiS 4"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="av-independencia-1.jpg" alt="Av. Indepedencia"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="estalactitas.jpg" alt="Estalactitas"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="limon-nevado.jpg" alt="Limón nevado"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="frente-al-parque-morelos-1.jpg" alt="Frente al parque Morelos"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="parque-victoria.jpg" alt="Parque Victoria"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid" src="snowman.jpg" alt="Snowman"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rosa Elena Espinoza</dc:creator><pubDate>Wed, 12 Dec 2007 18:30:00 -0600</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.hielitodelimon.com,2007-12-12:/articulos/nevada-de-1997/</guid><category>vida cotidiana</category></item></channel></rss>